Pour une performance optimale, la règle générale :
--------------------------------------------------

    - Les <link rel="preload"> doivent être placés avant les <link rel="stylesheet"> et avant tout autre ressource dans le <head>.
    - Le navigateur lit le HTML dans l’ordre : il “voit” les preloads, commence à télécharger les fichiers, puis applique les CSS en les rencontrant plus loin.

Donc dans un template :
-----------------------

<html>
<head>
  ...
  <?= \App\UI\Assets::renderPreloads() ?>  <!-- 1. précharger d’abord -->
  <?= \App\UI\Assets::renderStyles() ?>    <!-- 2. charger/appliquer les CSS ensuite -->
  ...
</head>
<body>
  ...
  <?= \App\UI\Assets::renderScripts() ?>   <!-- généralement juste avant </body> -->
</body>
</html>

Résumé :
--------
    - Toujours placer les preloads d’abord dans le <head>, juste après les éventuelles meta et le titre.
    - Ensuite viens les feuilles de styles, puis le JS si besoin dans le head (sinon en bas).


Explication rapide :
--------------------

    <link rel="preload" ... as="style" onload="this.rel='stylesheet'">
    → c’est “asynchrone”: le CSS arrive vite, mais n’est appliqué qu’une fois chargé.

    <link rel="stylesheet" ...>
    → c’est “bloquant” pour le rendu, mais garanti d’appliquer le style dès le parsing du HTML.

    Donc si tu utilises uniquement le preload+onload,
    il faut absolument ajouter le fallback <noscript><link rel="stylesheet" ...></noscript>
    → Mais ce fallback ne sert que si JS est désactivé, pas en cas de bug/latence JS.


La meilleure pratique (recommandée par Google/Lighthouse) :
-----------------------------------------------------------

      - Soit tu fais seulement des <link rel="stylesheet"> (le plus fiable et compatible)
      - Soit tu combines vraiment les deux: preload d’abord, stylesheet ensuite
      (mais dans ce cas le navigateur télécharge le CSS deux fois si mal configuré)

Exemple :
---------

<!-- Preload en premier (peut améliorer le rendu initial sur réseau lent) -->
<link rel="preload" href="/assets/css/styles.css" as="style">

<!-- Feuille de style classique obligatoire -->
<link rel="stylesheet" href="/assets/css/styles.css">

  - Tu bénéficies du préchargement (le navigateur commence à charger la ressource plus tôt),
  - Le style est garanti d’être appliqué immédiatement à l’arrivée du CSS,
  - Aucun souci de flash blanc ou de page “non stylée”.